有民主派區議員擬本周日或七一遊行 反對港區國安法

一批民主派區議員發起本月28日或7月1日遊行，反對港區國安法，他們計劃下午由銅鑼灣東角道遊行至中環遮打花園。其中一名發起人徐子見昨日已通知警方有關遊行。

徐子見表示，預計本月28日全國人大常委會繼續審議港區國安法，因此選擇當日遊行，但擔心警方會反對，因此一併申請7月1日遊行。他表示，申請時已告知警方，遊行會以35人一組，每35秒才放行一組，同時提供口罩及搓手液予遊行人士，希望符合限聚令的要求，但對警方批准遊行的信心不大。他又說，如遊行獲反對通知書，一定會上訴，至於後續行動要視乎警方的決定再公布。

對於基本法委員會前副主任梁愛詩表示，示威活動中示威者高叫港獨及「光復香港，時代革命」的口號，質疑目的是否想分裂國家和顛覆政權。徐子見說是否要用「扣帽子」形式，讓香港人卻步，又強調香港有言論自由，民主社會不能限制他人言論，不會特別提醒或勸喻遊行人士不能叫口號。

打算唔去七一遊行既人，你地畀左咩理由自己? 四大唔去七一遊行既理由